---
aid: 9025
zid: 772707
title: "感觉髡贼穿越前为什么不买些上游型机车"
author: 红色战神
date: 2018-09-20 12:20:53+07:00
lastmod: 2018-09-22 11:50:00+07:00
---

红色战神 于 2018-9-20 12:20:53 发表了：

现在国内保有量最大的准轨蒸汽机车，各地铁路机车坟场一大堆，不要找车贩子很便宜就能买到，还可以多弄几台杀肉

---

lxr 于 2018-9-20 12:31:52 发表了：

这种又大又重的东西买一两个意义不大，买多了圣船装不下，而且这些 N 手货配件不好找吧。

---

周围 于 2018-9-20 12:32:44 发表了：

准奏。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-20 12:52:13 发表了：

我还想去北朝鲜或是东欧买些 AK-74，波波沙甚至 PKM，有条件还想弄些设备呢，当初穿越准备很多都不充分

---

1stxixi 于 2018-9-20 13:38:51 发表了：

还是缺钱，以及国内枪支控制，其实应该去美国，最后反攻大陆

---

小白之友 于 2018-9-20 13:50:17 发表了：

这玩意太重了……

---

繁华烬燃 于 2018-9-20 14:07:12 发表了：

兄逮 你就说怎么把这玩意弄上船，再怎么弄下来？

---

南海农庄店小二 于 2018-9-20 14:11:47 发表了：

以目前临高那边的运力需求来看，确实用不上“前进”、“建设”这样的大型机车，使用类似“工建”这样中小型的工矿机车就足够了

---

农庄的鬼畜 于 2018-9-20 14:24:18 发表了：

太大太重，好装不好卸吧。

---

cc5233 于 2018-9-20 14:47:47 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-20 12:52
>
> 我还想去北朝鲜或是东欧买些 AK-74，波波沙甚至 PKM，有条件还想弄些设备呢，当初穿越准备很多都不充分 ...

这些当初都讨论烂了，你还不如想办法弄点 60 迫，实在好用一亿倍

---

红色战神 于 2018-9-20 16:33:51 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-9-20 14:07
>
> 兄逮 你就说怎么把这玩意弄上船，再怎么弄下来？

蒸汽机车可以拆的！

---

没事乱溜达 于 2018-9-20 16:34:29 发表了：

> 红色战神 发表于 2018-9-20 16:33
>
> 蒸汽机车可以拆的！

上个图看看

---

红色战神 于 2018-9-20 16:34:45 发表了：

> lxr 发表于 2018-9-20 12:31
>
> 这种又大又重的东西买一两个意义不大，买多了圣船装不下，而且这些 N 手货配件不好找吧。 ...

米国买集通前进可以是买一台车配四台杀肉

---

红色战神 于 2018-9-20 16:35:43 发表了：

> 小白之友 发表于 2018-9-20 13:50
>
> 这玩意太重了……

轻天皇还重，把重天皇放在哪里

---

红色战神 于 2018-9-20 16:36:44 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-9-20 14:11
>
> 以目前临高那边的运力需求来看，确实用不上“前进”、“建设”这样的大型机车，使用类似“工建”这样中小型 ...

工建死的比上游还早，基本上都成废铁了

---

lxr 于 2018-9-20 16:43:31 发表了：

拆下来的真正有用主要是那些易损件，从 N 手货上拆下来的易损件是什么样的。

---

某食肉动物 2 于 2018-9-20 16:49:29 发表了：

问题是，100 吨+的重量，带药，带电子产品，带各种原件

带标准车床啥的，还有几百 28 大杠

顺带估计第一代归化民儿童对汽车的认识估计只有 212

---

某食肉动物 2 于 2018-9-20 16:52:08 发表了：

连最重要的发电机组也就带了 1MW 的水轮机组和几百千瓦的各种蒸电机组

反正等到圣船有新油供应的时候我们就有能力拆发电机组了

---

yhqjohn 于 2018-9-20 17:11:28 发表了：

为了这个几年之内就能做出来，就是比较耗煤的机器。消耗的重量可以：

带上足够元老院用到集成电路时代的 IC。

让特侦队翻几倍的武器。

够用到元老院挖出它们的稀有有色金属。

可以用到复兴信息时代的磁带与磁带机。

够看一辈子的本子。

---

没事乱溜达 于 2018-9-20 17:48:24 发表了：

> 红色战神 发表于 2018-9-20 16:36
>
> 工建死的比上游还早，基本上都成废铁了

能不能先科普一下。我连带鱼 和驴都分不清。

---

红色战神 于 2018-9-20 18:24:29 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-20 17:48
>
> 能不能先科普一下。我连带鱼 和驴都分不清。

上游仿满铁轻天皇，从 58 年开始（量产 60 年）一直生产到 1996，生产了 1700 台左右，现在各工矿企业都还有大量活的，工建早停产了，而且上游就是为了替代各种杂式工矿机车制造的，上游这个东西因为停产迟要买整车和零部件很容易

---

某食肉动物 2 于 2018-9-20 18:38:12 发表了：

> 红色战神 发表于 2018-9-20 18:24
>
> 上游仿满铁轻天皇，从 58 年开始（量产 60 年）一直生产到 1996，生产了 1700 台左右，现在各工矿企业都还有大量 ...

满打满算大概一共只有 1.3 万吨的可用载重空间，其中有三分之一略多是油料，其他的纸质资料也占用了非常大的数字，算上老弱病残一共接近 1000 人（新设定）而且这个东西的重量怎么上船怎么下船（无港口）？

---

没事乱溜达 于 2018-9-20 19:10:24 发表了：

> 红色战神 发表于 2018-9-20 18:24
>
> 上游仿满铁轻天皇，从 58 年开始（量产 60 年）一直生产到 1996，生产了 1700 台左右，现在各工矿企业都还有大量 ...

**上游型蒸汽机车**

[url=]

编辑[/url]

上游型蒸汽机车又称为

上游型工矿用小型蒸汽机车

。 1960 年，唐山工厂在 MA6(ㄇㄎ 6)型

机车

的基础上改造设计并试制出第一台上游型机车，代号 SY，到目前为止共生产 1600 多台。机车全长 21519(21643)毫米，构造速度每小时 80 公里，模数牵引力 204 千牛，轴式 1—4—1。如图所示为甘肃省白银市职工上下班用的上游型机车，目前已经退役。另外，还专为韩国生产了 SY 燃油型蒸汽机车。

品&nbsp; &nbsp; 牌上游型蒸汽机车 SY 生产厂商 四方厂、唐山厂首台年份 1960 年轴式轨距 1-4-1 1435mm 整备重量 140t 粘着重量 61.5t 固定轴距 4410mm 构造速度 80km/h 高度宽度 4446mm 3300mm 机身总长 21643mm

---

没事乱溜达 于 2018-9-20 19:11:50 发表了：

模数牵引力 20766kg

机车总功率 8.5%

单位马力质量 63.66kg

构造速度 80km/h

最小曲线 125m

固定轴距 4410mm

机车总轴距 9530mm

机车煤水车总轴距 18860mm

最大高度 4446mm

最大宽度 3300mm

机车煤水车总长 21643mm

煤水车装煤量 9.5t

煤水车装水量 25m3

锅炉部分

火箱形式 宽式

过热器形式 A 型

蒸汽压力 14.5 个大气压

炉床面积 4.57m2

管板间距离 4650mm

大烟管数目 x 直径 36 X 133

小烟管数目 x 直径 96 X 51

总蒸发传热面积 161.3m2

过热传热面积 65.5m2

火箱容积 7.23m3

汽机部分

气缸数目 2

气缸直径 530mm

鞲鞴（活塞）行程 710mm

汽阀直径 300mm

进气余面 32mm

排气余面 0mm

进气导程 5mm

最大遮断比 85%

结构特点编辑

锅炉与附件

·锅炉为全电焊结构，火箱有燃烧室;

·组合式铸钢过热箱，A 型 (四管双曲折式)过热管;

·板式炉蓖，装有风动摇炉装置;

·装有上提式 X10 型注水器;

·右侧放水阀装有洗棉丝筒装置;

·S1 型炉门，装有风动脚踏阀，灰箱门框内装有暖气通道。

机械部

·汽缸为铸钢制成，磺辅头为一体铸钢式，采用三瓣式分解涨圈;

·摇杆为一体式，连杆为板式;

·摇连杆及阀动各杆采用稀油润滑;

·华氏阀装置，汽阀为特氏阀;

·汽缸、汽室、阀杆及磺辅杆填料采用集中给油;

·汽缸排水阀为脚踏式;

·装有动力回动机。

车架及走行部

·棒式车架，设自动调整楔铁装置;

·动轮轮心为箱式，铸有均重铁;导、从轮轮心为辐条式;

·吊环式导轮转向架，·单轴式从轮转向架，弹簧式复原装置;

·三支点式弹簧装置;

·导、动、从轴均采用稀油润滑;

·车架前缓冲铁及连接箱上，各装有粘着重量增加器。

制动装置

·采用 ET6 型空气制动装置;

·使用复式空气压缩机;

·两个总风缸，总容积为 973L;

·两个 356x245 机车制动缸;

·制动倍率为 6.33;

·采用单独撒砂装置。

司机室及照明

·司机室为密闭式，内设暖气装置;

·采用朋/7@-17 型涡轮发电机。

煤水车

·转向架为二轴铸钢整体侧架式，轮心为辐条式;

·水箱为全电焊结构，底架除牵引杆托套及从板座两处为铆接外，其余为全电焊结构;

·后部牵引装置采用 13 号上作用式车钩及 MX 卜-1 型摩擦式橡胶缓冲器;

·有手制动装置。

---

没事乱溜达 于 2018-9-20 19:24:42 发表了：

百度来的 对不对?

140t,几十年内不可能过桥.

---

duyiqun0203 于 2018-9-20 19:42:08 发表了：

本身先遣队的存在是可以容纳一部分的东西的，但是呢熊元老牺牲了，为什么牺牲呢，没好武器啊，就一杆猎枪，如果有 56 半这样的武器支援，来十几个穿越众和几十个仆人是可以抵挡得住海盗攻击的

---

红色战神 于 2018-9-20 21:50:28 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-20 19:24
>
> 百度来的 对不对?
>
> 140t,几十年内不可能过桥.

140t 在机车里不算重

---

没事乱溜达 于 2018-9-20 21:57:26 发表了：

> 红色战神 发表于 2018-9-20 21:50
>
> 140t 在机车里不算重

需要造 140 吨的铁路桥

火箭号才 5 吨

森林铁路用的车头多少吨

---

cqduoluo 于 2018-9-20 22:24:28 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2018-9-20 22:25 编辑_

买了也拆不来，拆了也装不上，装上也修不了，现代大型工业品都是需要一套工业体系才能正常运作的。

**000027.jpg** _(900.24 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-9-20 22:25 上传

**000028.jpg** _(1.1 MB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-9-20 22:25 上传

技术水平太超过了，先努力达到这个水平吧。

**000021.jpg** _(794.37 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-9-20 22:24 上传

**000022.jpg** _(1.36 MB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-9-20 22:24 上传

---

红色战神 于 2018-9-20 23:34:52 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-9-20 22:24
>
> 买了也拆不来，拆了也装不上，装上也修不了，现代大型工业品都是需要一套工业体系才能正常运作的。

可惜河南地铁淘汰的那些窄轨 C2 蒸汽机车都拆完了

---

没事乱溜达 于 2018-9-20 23:59:55 发表了：

> 红色战神 发表于 2018-9-20 23:34
>
> 可惜河南地铁淘汰的那些窄轨 C2 蒸汽机车都拆完了

所有重量加起来,一般拉多少吨.

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-21 05:49:35 发表了：

> cc5233 发表于 2018-9-20 14:47
>
> 这些当初都讨论烂了，你还不如想办法弄点 60 迫，实在好用一亿倍

子弹生产和复装简单，迫击炮弹就复杂些了，不过能弄到生产设备另说

---

liutom2 于 2018-9-21 18:02:49 发表了：

> duyiqun0203 发表于 2018-9-20 19:42
>
> 本身先遣队的存在是可以容纳一部分的东西的，但是呢熊元老牺牲了，为什么牺牲呢，没好武器啊，就一杆猎枪， ...

先遣队的设立十分奇葩，要知道这种地区只能搞土围子，样板我们熟悉的很，就是小鬼子的炮楼，搞这么一个炮楼，熊元老就算拿支猎枪，也能扛到土匪们自己滚蛋。

---

liutom2 于 2018-9-21 18:04:35 发表了：

上游对狒狒们来说重量太大了，狒狒们短期内真的没这个需求，等有这个需求了，自然也就能自己造了。

最迫切的就是带点锅驼机，这玩意儿是最实用的。

---

duyiqun0203 于 2018-9-21 18:20:49 发表了：

> liutom2 发表于 2018-9-21 18:02
>
> 先遣队的设立十分奇葩，要知道这种地区只能搞土围子，样板我们熟悉的很，就是小鬼子的炮楼，搞这么一个炮 ...

设定他必死呗，不然就去十个元老，然后准备几十把大黑鹰，几杆子猎枪气步枪，一个不大不小的叉车，足够让苟家寨的人有来无回了。

---

liutom2 于 2018-9-21 22:49:47 发表了：

> duyiqun0203 发表于 2018-9-21 18:20
>
> 设定他必死呗，不然就去十个元老，然后准备几十把大黑鹰，几杆子猎枪气步枪，一个不大不小的叉车，足够让 ...

连叉车都有？干脆在库房里放台越野车加焊几块钢板吧？碾也碾死土匪了。

---

Deuterium 于 2018-9-22 11:50:34 发表了：

狒狒的冶金和工程能力能满足这些车的上路条件吗？现在修的这些铁路也就是一轻轨规格的吧，重型机车一上线别回来跑一趟整条路重修

---
